1. Функции - какое-то колличество инструкций, которое опредиляются один раз и потом может быть вызвано сколько-угодно колличество раз.  
Функции оптимизируют куски кода избегая дублирование его.

2. Аргументы используют с целью передать в функцию любую информацию.
